{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057974",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남원 실상사 증각대사탑_1"
    },
    "text": "全羅北道南原市山内面実相寺にある統一新羅時代の僧侶、曾覚大師ホンチョク(洪尺)の僧塔です。僧塔は僧侶の舎利や遺骨を安置する墓塔で、高僧が入籍した後、彼の死を追悼し尊敬の念を示すために建てられました。洪尺は統一新羅の僧侶で、憲徳王の時に唐に留学し、唐の僧侶·書堂智蔵に心法を学び、826年(新羅興徳王1）に帰国し、828年(新羅興徳王3）智異山の麓に実相寺を創建しましたその後、洪尺は実相寺に滞在し、書堂地蔵の禅法を国内に知らせ、九山禅門の一つである実相山門を開創しました。洪尺が入籍した後、「証覚」という諡号と「応了」という塔号を国王から下賜されました。花崗岩で作られた八角円堂型の僧塔で、高さは2.4mで基壇部·塔身部·上輪部で構成されています。基壇部は八角の地台石の上に下台石·中台石·上台石をのせて構成されています下台石は2段に設けられており、下段の各面には雲の模様が刻まれています。中台石の各面には眼象(象の目の模様)が彫刻され、その中には飛天像と菩薩像が1体ずつ彫刻されています。上台石には仰蓮(アンリョン)が刻まれています。塔身部は僧侶の舎利を保管する場所で、南原実相寺の曽閣大師塔は八角円形で製作されています塔身部の8面のうち2面には門の形を、もう4面には四天王像が彫刻されています。屋根石(屋蓋石)は瓦を乗せたような八毛屋根の形で製作されており、各屋根面には軒と瓦の骨が精巧に表現されており、屋根の底面には飛天像が彫刻されています。上輪部には蓮の花模様が刻まれた仰花と宝輪、宝珠などが順に載せられています。南原実相寺曽閣大師塔碑は統一新羅時代の九山禅門の一つである実相山門を開創した僧侶曽閣大師洪尺の僧塔という点で歴史的意義があります",
    "QA": [
        {
            "question": "この僧塔はどこにありますか？",
            "answer": "全羅北道南原市山内面実相寺にあります。"
        },
        {
            "question": "僧塔は何のために建てられましたか？",
            "answer": "僧塔は高僧の舎利や遺骨を安置するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "洪尺は何のために唐に留学しましたか？",
            "answer": "洪尺は唐の僧侶・書堂智蔵から心法を学ぶために留学しました。"
        },
        {
            "question": "曽覚大師ホンチョクは何のために実相寺を創建しましたか？",
            "answer": "曽覚大師ホンチョクは智異山の麓に実相寺を創建し、書堂地蔵の禅法を広めるために滞在しました。"
        },
        {
            "question": "曽覚大師ホンチョクは何の諡号と塔号を下賜されましたか？",
            "answer": "曽覚大師ホンチョクは入籍後、「証覚」という諡号と「応了」という塔号を国王から下賜されました。"
        },
        {
            "question": "この僧塔はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "この僧塔は八角円堂型で、高さは2.4mで、基壇部・塔身部・上輪部で構成されています。"
        },
        {
            "question": "基壇部には何が刻まれていますか？",
            "answer": "基壇部には下台石に雲の模様、中台石に眼象と飛天像・菩薩像、上台石に仰蓮が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "塔身部には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "塔身部の8面のうち2面には門の形、4面には四天王像が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "屋根石はどのような形をしていますか？",
            "answer": "屋根石は八毛屋根の形をしており、各屋根面には軒と瓦の骨が精巧に表現されています。"
        },
        {
            "question": "上輪部には何が載せられていますか？",
            "answer": "上輪部には蓮の花模様が刻まれた仰花と宝輪、宝珠などが順に載せられています。"
        },
        {
            "question": "南原実相寺曽閣大師塔碑の歴史的意義は何ですか？",
            "answer": "南原実相寺曽閣大師塔碑は統一新羅時代の九山禅門の一つである実相山門を開創した僧侶曽閣大師洪尺の墓塔として歴史的な意義を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 531,
        "QA": 472
    }
}